# Заметки по коду

__Цель__ - написать модел чекер на файберах и явном копировании состояния. 

Состояние состоит из:
 - Напрямую скопированных областей памяти (стеки файберов, heap)
 - Того, что можно задать явно (список файберов и состояние для каждого: контекст + fiberstate, все остальное можно не трогать)

Файберы есть: в `run_queue_`, спящие на кондварах, фьютексах, мьютексах, `Event`е. 

Файберы все создаются до цикла mc, удаляются после, а в ходе процесса не имеет смысла изменять их маппинг fiber -> stack и убирать. 
Могут быть ссылки из одного файбера на стек другого, и это конечно сломается, если делать иначе.

Проблема: на главном файбере на стеке создается `ThreadLike`, в котором есть `Event`, в котором есть `WaitQueue` - ядерная структура на стеке.
Но в `WaitQueue` все содержится в `pimpl_` - внешнее состояние не изменяется, казалось бы?

Если аллокаций напрямую нет, то кроме стеков файберов, нужно следить за: головами на `FiberQueue` (лежит на стеке как поле планировщика, в поле кондвара; в указателе на `WaitQueue::Impl`). 

Отнаследовать текущий `Scheduler` для создания своего, с `RunLoop`, отдающим управление mc? 

Цикл планировщика становится ненужным. Вместо него - цикл mc. Очереди файберов тоже не нужны. 

Примерный цикл:
```
while (!mc_queue.empty()) {
    auto state = mc_queue.pop();
    auto next_states = state.NextStates();
    for (next : next_states) {
        mc_queue.push(next);
    }
}
```
или (такое, хранится много одинаковых состояний с различием только в следующем для запуска файбере):
```
while (!mc_queue.empty()) {
    auto state = mc_queue.pop();
    auto snapshot = state.Step();
    for (auto f : snapshot.RunQueue()) { // only run_queue_?
        mc_queue.push(State(snapshot, f));
    }
}
```


Сущности: State, ModelChecker, Allocator

Как правильнее копировать стеки? 

